<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<movies>
    <movie>
        <title>Ainbo: Dobri duh Amazone - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Ainbo je priča o djevojčici koja se rodila i odrasla u najdubljoj džungli Amazone u selu Colonia. Jednog dana otkrije da je njezina zemlja ugrožena i shvati da na svijetu postoje i drugi ljudi, osim njezinih. Koristeći pomoć svojih duhovnih vodiča, kreće na put tražeći pomoć od najmoćnije Majke Duha Amazone, Kornjače "Motelo Mama". Vođena njezinim savjetima, Ainbo je odlučna spasiti svoj raj od pohlepne i prekomjerne sječe stabala te ilegalnog iskopavanja i spasiti svoje ljude prije nego što bude prekasno.</description>
        <originalTitle>Ainbo</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>84</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\11932764.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/ainbo-dobri-duh-amazone-sink/7561/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Brzi i žestoki 9</title>
        <publishedDate/>
        <description>Dom Toretto (Dom) mirno živi sa svojom ženom Letty (Michelle Rodrigez) i sinom, malim Brianom, ali je svjestan da opasnost vreba. Ovog puta, opasnost će natjerati Doma da se suoči sa svojom prošlosti ako želi spasiti najbliže. Dom još jednom mora okupiti Brze i žestoke kako bi se obranili od nove opasnosti u obliku profesionalnog ubojice Jacoba (John Cena) koji je ujedno i Domov brat. Napeta akcijska avantura odvija se od Londona preko Središnje Amerike do Edinburgha.</description>
        <originalTitle>F9</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>142</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>akcija, triler</genre>
        <imagePath>assets\1625012821.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <type>Pretpremijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/brzi-i-zestoki-9/7540/20210610</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-10T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Croods: Novo doba - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Nakon sedam godina omiljena prahistorijska obitelj, Croods, se vraća na velika platna. Do sad su se susreli s mnogobrojnim nedaćama i opasnostima, ali na ono što ih čeka nikako se nisu mogli pripremiti. Naime srest će drugu obitelj koja je puno naprednija od njih. 
Animiranu avanturu režirao je Joel Crafword koji je i sam glumio u mnogim animiranim filmovima studija DreamWorks, a producent je Mark Swift.

Croodsi traže novo mjesto za život te putuju svijetom u potrazi za sigurnijim mjestom za svoj dom. U svojoj potrazi nailaze na idilično mjesto okruženo zidinama i s jako puno hrane. No tamo nailaze i na novu, puno napredniju obitelj, koja ih se želi riješiti što prije.
Nova obitelj je daleko razvijenija od Croodsa, žive u kući na drvetu, znaju uzgajati hranu, imaju WC, lift i mnoge druge izume koje Croodi nisu nikada vidjeli. 
No neočekivani obrat natjerat će obje obitelji da surađuju i krenu na pustolovinu života s druge strane zidina. Na tom putu će shvatiti da ih ipak veže puno stvari te da mogu premostiti razlike koje ih razdvajaju.</description>
        <originalTitle>The Croods: A New Age</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>95</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1178235388.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Premijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/croods-novo-doba-sink/7409/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Cruella</title>
        <publishedDate/>
        <description>U želji da postane slavna dizajnerica Cruella stiže u London. Njen osjećaj za modu primjećuje barunica Von Hellman, inače modna legenda. Ali njihov odnos pokreće niz događaja i otkrića koja će dovesti do toga da Cruella oslobodi svoju opaku stranu i postane osvetoljubiva Zlica od Opaka.</description>
        <originalTitle>Cruella</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>133</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>komedija, akcija</genre>
        <imagePath>assets\1600732157.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/cruella/7556/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Dani gnjeva</title>
        <publishedDate/>
        <description>Priča slijedi misterioznog H, zaštitara opakog pogleda koji radi za tvrtku koja prevozi novac u Los Angelesu i koji je odgovoran za prijevoz milijuna dolara po gradu. Tijekom pljačke vozila za koje su bili zaduženi, njegovi kolege ostaju iznenađeni preciznošću i vještinama koje će H pokazati i pitaju se tko je on zapravo i odakle je došao.
Kao što to uvijek biva u Ritchijevim inače zanatski perfektnim akcijama, i ovaj film obiluje uvrnutim detaljima i epskim dijalozima koji će se prepričavati godinama.</description>
        <originalTitle>Wrath of Man</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>118</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>akcija, triler</genre>
        <imagePath>assets\1946702072.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/dani-gnjeva/7543/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Djevojka koja obećava</title>
        <publishedDate/>
        <description>Redateljica Emerald Fennel (Killing Eve) na velika platna donosi novi, zanimljivi pogleda na osvetu. Za Cassie (Carey Mulligan) svi tvrde da je obećavajuća mlada djevojka….dok joj strašan događaj ne usmjeri život na totalno drugačiji put. No ništa na prvi pogled nije onako kako izgleda. Ona je pametna, lukava, neustrašiva i živi dvostruki život. Po danu radi kao konobarica u lokalnom kafiću, a po noći izlazi i traži osvetu. Neočekivani susret će omogućiti Cassie da ispravi sve nepravde iz svoje prošlosti.</description>
        <originalTitle>Promising Young Woman</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>114</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>krimi, drama, triler</genre>
        <imagePath>assets\1888682209.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/djevojka-koja-obecava/7493/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Doba uskoka</title>
        <publishedDate/>
        <description>Radnja je smještena u Senj u 16. stoljeću. Tada je Senj bio središte jednih od najpoznatijih mediteranskih gusara, uskoka, koji su ujedno bili i vjerojatno posljednji europski križari, budući su se smatrali Božjim ratnicima u svetom ratu protiv Osmanlija. Njihova borba protiv Osmanlija, ali i protiv omražene Venecije, predmet je mnogih narodnih legendi. Uskoci su zapamćeni kao dovitljivi pljačkaši, vješti pomorci te kao heroji koje je dalmatinsko pučanstvo voljelo zbog njihova prkosa i otpora Veneciji i Osmanskom Carstvu.</description>
        <originalTitle>Doba uskoka</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>96</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>igrano - dokumentarni film</genre>
        <imagePath>assets\339096647.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/doba-uskoka/7569/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Duša - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>U središtu priče je Joe, učitelj glazbenog u osnovnoj školi, koji sanja postati jazz glazbenik. Uoči velikog nastupa koji bi mu mogao donijeti željenu karijeru Joe doživi nesreću zbog koje mu se duša odvoji od tijela. Joeova se duša želi i treba vratiti u svoj život, a na tom putu će mu pomoći tajanstveni lik „22”.</description>
        <originalTitle>Soul</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>107</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1975709653.JPG</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Matineja</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/dusa-sink/7218/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Godzilla vs. Kong</title>
        <publishedDate/>
        <description>Legende se sudaraju u četvrtom filmu MonsterVerse Legendary serijala. Dok se ovi mitski protivnici susreću u spektakularnoj bitci koja traje kroz vjekove, sudbina svijeta visi o koncu. Kong i njegovi zaštitnici kreću na opasno putovanje kako bi pronašli njegov pravi dom, a s njima je i Jia, mlada djevojčica bez roditelja s kojom je stvorio jedinstvenu i moćnu vezu. Ali neočekivano se nađu na putu razjarene Godzille. Epski sukob dva titana - potaknut nevidljivim silama - samo je početak misterija koji leži duboko u srži Zemlje.</description>
        <originalTitle>Godzilla vs. Kong</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>113</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>akcija, avantura</genre>
        <imagePath>assets\449269094.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/godzilla-vs-kong/7297/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Hollywoodska prevara</title>
        <publishedDate/>
        <description>Max Barber (Robert De Niro) je Hollywoodski producent niskobudžetnih filmova koji će napraviti ili reći sve samo da uspije snimiti svoj film. Walter Creason (Zach Braff) je Maxov nećak i partner, vječiti optimist, koji ne zna ništa o mutnim poslovima i samo želi snimati filmove.</description>
        <originalTitle>Comeback Trail</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>104</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>komedija, kriminalistički</genre>
        <imagePath>assets\2004245253.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/hollywoodska-prevara/7562/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Kućni ljubimci na tajnom zadatku - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Roger je pas lutalica koji brine o napuštenim životinjama Robo Citya tako što krade hranu od bogatih i donosi je manje bogatim životinjama. Prilikom jedne takve krađe on upozna Belle, bogatu i razmaženu mačku te njih dvoje odmah upadnu u klasičnu pas-mačka svađu. Za to vrijeme roboti preuzimaju Robo City, a u tome im i pomaže gradonačelnik koji želi protjerati sve druge stanovnike grada. Roger i Belle bježeći pred robotima susreću brojne druge životinje koje su vlasnici zaboravili prilikom bijega, te shvaćaju da se unatoč svojim različitostima moraju osloniti jedni na druge kako bi preživjeli.</description>
        <originalTitle>Pets United</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>92</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1583535353.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Matineja</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/kucni-ljubimci-na-tajnom-zadatku-sink/7207/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Luka - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Mladi dečko Luka doživljava nezaboravno ljeto na talijanskoj rivijeri ispunjeno hrpom sladoleda, ukusne mediteranske hrane i beskrajnom vožnjom skutera uz more. Luka dijeli ove pustolovine sa svojim novootkrivenim najboljim prijateljem, ali njihovoj beskrajnoj zabavi prijeti duboko čuvana tajna: radi se zapravo o pravim morskim čudovištima iz drugog svijeta, iz dubine oceana.</description>
        <originalTitle>Luca</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>100</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1031055254.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Premijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/luka-sink/7581/20210617</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-17T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Mjesto tišine 2</title>
        <publishedDate/>
        <description>Mjesto tišine 2 se nastavlja na kraj prvog dijela. Nakon što im je uništen siguran dom, Evelyn (Emily Blunt) i njezino troje djece kreću dalje u nepoznati svijet, u kojem čak i najmanji zvuk znači smrt. Pokušavaju pronaći druge preživjele i proširiti svoja nova saznanja o tome kako ubiti ta stvorenja.</description>
        <originalTitle>A Quiet Place: Part II</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>97</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>horor, triler</genre>
        <imagePath>assets\1204504866.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/mjesto-tisine-2/6894/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Mortal Kombat</title>
        <publishedDate/>
        <description>MMA borac Cole Young, koji je navikao dobivati batine radi novca, nije svjestan svog nasljeđa - ili zašto je car Outworlda, Shang Tsung poslao svog najboljeg ratnika Sub-Zeroa, u lov na njega. U strahu za sigurnost svoje obitelji, Cole kreće u potragu za Sonyom Blade, koja nosi istog misterioznog zmaja s kojim je Cole rođen. Ubrzo se nađe u hramu lorda Raidena, starijeg Boga i zaštitnika Zemaljskog carstva, koji pruža utočište onima koji nose znak. Tamo Cole trenira s iskusnim ratnicima Liu Kangom, Kung Laom i plaćenikom Kanoom, dok se priprema za borbu s najvećim prvacima. No, hoće li Cole biti snažan da otključa svoju arkanu - neizmjernu snagu svoje duše - na vrijeme da spasi ne samo svoju obitelj, već da jednom zauvijek zaustavi Outworld?</description>
        <originalTitle>Mortal Kombat</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>110</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>akcija, avantura</genre>
        <imagePath>assets\1190356759.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/mortal-kombat/7527/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Oni koji mi žele smrt</title>
        <publishedDate/>
        <description>Film govori o maloljetnom dječaku koji nakon što postane svjedokom brutalnog ubojstva, bježeći od ubojica nailazi na Hannah (Angelina Jolie), stručnjakinju za preživljavanje u divljini i vatrogasnu veteranku koja mu nudi sklonište. Njezin jedini zadatak postaje zaštititi dječaka. Ubojice koji su odgovorni za ubojstvo kojem je bio svjedok, u lovu su na njega i ubijaju svakoga tko im se nađe na putu. Ubojice su zapalili šumu, a Hannah i dječak moraju preživjeti smrtonosni požar i nadmudriti ubojice na njihovom tragu.</description>
        <originalTitle>Those Who Wish Me Dead</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>100</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>triler</genre>
        <imagePath>assets\1022384601.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/oni-koji-mi-zele-smrt/7557/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Pogrešno skretanje: Početak</title>
        <publishedDate/>
        <description>Radnja ovog napetog horora prati dvadesetogodišnju Jen i pet njenih bliskih prijatelja koji planinare u Apalačko gorje u Zapadnoj Virginiji. Unatoč upozorenjima da se drže staze, planinari skreću s puta – i ulaze u dio u kojem živi neobična skrivena zajednica stanovnika koja u planini živi od sredine 1800-ih kada su se izolirali od ostatka Sjedinjenih Država. Pod vodstvom impozantnog Johna Venablea (Bill Sage), oni će učiniti sve kako bi se zaštitili od vanjskih utjecaja. Iznenada pod opsadom, čini se da su Jen i njezini prijatelji krenuli do točke bez povratka – osim ako ih Jenin otac (Matthew Modine) ne stigne spasiti na vrijeme.</description>
        <originalTitle>Wrong Turn: The Foundation</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>109</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>horor, triler</genre>
        <imagePath>assets\442201092.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/pogresno-skretanje-pocetak/7503/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Poly i ja</title>
        <publishedDate/>
        <description>Desetogodišnja Cécile teško se prilagođava životu na selu. Dolazak putujućeg cirkusa napokon joj nudi malo zabave. Svi žure vidjeti Poly, najveću atrakciju. Cécile međutim otkriva da vlasnik Brancalou zlostavlja jadnu životinju i odlučuje je spasiti! Sakrivajući svoju novu prijateljicu od odraslih, Cecile pronalazi neočekivane saveznike u tajanstvenom Victoru i djeci iz sela. S Brancalouom za petama, Cécile i Poly kreću u avanturu punu opasnosti i iznenađenja.</description>
        <originalTitle>Poly</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>102</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>avantura</genre>
        <imagePath>assets\717321996.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/poly-i-ja/7531/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Prijatelji</title>
        <publishedDate/>
        <description>Pravi prijatelj je uvijek tu, kako u dobru, tako i u zlu. 
Nakon primanja vijesti koja im je promijenila živote iz temelja, obitelj Teague pronalazi neočekivanu podršku u njihovom najboljem prijatelju, koji svoj život stavlja na „čekanje” kako bi im mogao pružiti pomoć kada je najpotrebnije.
Učinak ove izdašne, iako složene geste, s vremenom se pokazuje sve većim i dubljim nego što je itko mogao zamisliti.</description>
        <originalTitle>Our Friend</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>126</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>drama</genre>
        <imagePath>assets\1196245700.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/prijatelji/7524/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Prizivanja 3: Kriv je Sotona</title>
        <publishedDate/>
        <description>Prizivanja 3 otkrivaju zastrašujuću priču o teroru, ubojstvu i nepoznatom zlu koje je šokiralo čak i iskusne istražitelje paranormalnog Eda i Lorraine Warren. Jedan od njihovih senzacionalnijih slučajeva započinje borbom za dušu jednog mladića i odvodi ih daleko od svega što su ikad prije vidjeli, te će se prvi put u povijesti SAD-a optuženi za ubojstvo braniti opsjednutošću demonom. 
Patrick Wilson i Vera Farmiga se vraćaju kao Ed i Lorraine Warren, ovog puta pod redateljskom palicom Michaela Chavesa.</description>
        <originalTitle>The Conjuring: The Devil Made Me Do It</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>112</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>horor, triler</genre>
        <imagePath>assets\1449487463.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <type>Premijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/prizivanja-3-kriv-je-sotona/7233/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Profil</title>
        <publishedDate/>
        <description>Britanska novinarka na tajnom zadatku infiltrira se u regrutacijski kanal Islamske Države putem kojeg se radikalizira i regrutira veliki broj žena iz cijele Europe. Održava svakodnevni kontakt s jednim od regrutera Islamske Države. Iako se dobro pripremila i poznaje sve taktike i procedure regrutiranja i radikalizacije, kroz svakodnevnu komunikaciju, sve joj je teže razlikovati što je istina, a što samo taktika. Cilj regrutera je navesti mlade i naivne djevojke da se zaljube u njega i pobjegnu iz matične zemlje. Toliko su uspješni da i iskusnu novinarku stavljaju pred ozbiljan izazov.</description>
        <originalTitle>Profile</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>106</duration>
        <year>0</year>
        <genre>triler</genre>
        <imagePath>assets\1558639305.jpg</imagePath>
        <rating>15</rating>
        <type>Premijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/profil/7593/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Putnici</title>
        <publishedDate/>
        <description>U skoroj budućnosti u kojoj je ljudska rasa u opasnosti, skupina od tridesetak mladića i žena poslana je na ekspediciju u svemir kako bi kolonizirali novootkriveni planet. Skupina je prethodno trenirana upravo za tu svrhu, suzbijenih emocionalnih impulsa i pojačane inteligencije. Međutim, kad posada otkrije uznemirujuće tajne o misiji, kreću prkositi toj obuci i počinju istraživati svoje najprimitivnije prirodne nagone i impulse. Dok se život na brodu pretvara u kaos, prožima ih strah, požuda i glad za moći.</description>
        <originalTitle>Voyagers</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>108</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>SF, triler, avantura</genre>
        <imagePath>assets\628465850.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/putnici/7298/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Raya i posljednji zmaj - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Davno, u čarobnom gradu Kumandra, ljudi i zmajevi živjeli su zajedno u slozi. Ali kada su zle sile poznate kao Druuni postale prijetnja za sve, zmajevi su žrtvujući sebe, spasili čovječanstvo. Sada, 500 godina kasnije, ta ista čudovišta su se vratila i na ratnici Rayi je da pronađe posljednjeg zmaja kako bi zauvijek zaustavili Druune. Međutim, tijekom svog putovanja Raya će naučiti da će joj za spas svijeta trebati ipak nešto više od zmajeve magije – neophodno je povjerenje i timski duh prije svega.</description>
        <originalTitle>Raya and the Last Dragon</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>115</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1799489753.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/raya-i-posljednji-zmaj-sink/7496/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Sef</title>
        <publishedDate/>
        <description>Centralna banka Španjolske razlikuje se od ostalih banaka. Ona je apsolutno neprobojna i nemoguće je provaliti u nju. Sagrađena je prije više od stotinu godina i nitko nema točne i finalne nacrte građevina koja je građena kao labirint te je apsolutni misterij. </description>
        <originalTitle>Way Down</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>118</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>akcija</genre>
        <imagePath>assets\1096753903.jpg</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/sef/7563/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Spirala straha: Novo poglavlje Slagalice strave</title>
        <publishedDate/>
        <description>Pod budnim okom cijenjenog policijskog veterana Marcusa (Samuel L. Jackson), hrabri detektiv Ezekiel "Zeke" Banks (Chris Rock) i njegov partner (Max Minghella) preuzimaju istragu ubojstava koja jezivo podsjećaju na strašnu prošlost. Zarobljen u produbljujućoj misteriji, Zeke se našao u središtu morbidne igre ubojice.</description>
        <originalTitle>Spiral: From the Book of Saw</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>93</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>horor</genre>
        <imagePath>assets\588261459.jpg</imagePath>
        <rating>18</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/spirala-straha-novo-poglavlje-slagalice-strave/7205/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Starac i roda, priča o Malenoj i Klepetanu</title>
        <publishedDate/>
        <description>Prije dvadeset i osam godina, udovac Stjepan Vokić pronašao je rodu ranjenog krila. Spasio joj je život i nazvao je Malena. Otada njih dvoje dane provode zajedno, većinom u iščekivanju novog proljeća i ljetnih dana kada se Malenoj vraća njezin vjerni partner, Klepetan. Bez Stjepana, Malena sigurno ne bi preživjela zimu. A što bi Stjepan bez Malene?</description>
        <originalTitle>Storkman</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>76</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>dokumentarni</genre>
        <imagePath>assets\7073050.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Premijera</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/starac-i-roda-prica-o-malenoj-i-klepetanu/7578/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Tom i Jerry - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Jedno od najomiljenijih rivalstava u povijesti ponovno oživljava kad se Jerry useli u najljepši hotel New Yorka uoči "vjenčanja stoljeća", prisiljavajući očajnog organizatora vjenčanja da hitno zatraži nužne mjere. Chloë Grace Moretz nalazi se u ulozi tek zaposlene Kayle, koja ima zadatak riješiti problem glodavaca u hotelu prije važnog događaja. Kayla za pomoć uzima Toma kako bi zajednički zaustavili nestašnog Jerryja.
Slijedi naravno epska bitka mačke i miša koja prijeti uništenjem njezine karijere, vjenčanja, a moguće i samog hotela. No uskoro se pojavljuje još veći problem: zlobni i  ambiciozni djelatnik koji se urotio protiv njih troje.</description>
        <originalTitle>Tom &amp; Jerry</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>101</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>animacija, avantura, komedija</genre>
        <imagePath>assets\1351878526.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Matineja</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/tom-i-jerry-sink/7473/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Tvornica snova - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Minnin se život preokrenuo naglavačke kada joj se u dom doselile tatina zaručnica Helena i njezina kći Jenny. Njezina je nova polusestra nepodnošljiva i Minna je radi toga jako nezadovoljna. Želi da je nema! Jedne noći, ona otkriva svijet iz mašte u kojem neobični graditelji stvaraju naše snove i otkriva kako njima manipulirati. Ali miješanje u snove ljudi ima strašne posljedice i kad Minna jedne noći ode predaleko, Jenny se više ne može probuditi. Minna mora posljednji put ući u svijet snova kako bi se suočila s onima koje je sama stvorila i kako bi spasila Jenny i svoju novu obitelj.</description>
        <originalTitle>Dreambuilders</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>81</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1415350733.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <type>Matineja</type>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/tvornica-snova-sink/7468/20210603</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-03T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Zemlja nomada</title>
        <publishedDate/>
        <description>U propalom gradiću u Nevadi zatvorena je tvornica građevinskog materijala, stara 88 godina, jedina koja je gradić održavala na rubu sirotinjske zabiti. Tisuće je  radnika ostalo bez primanja, a gradić je izgubio poštansku oznaku, što će reći da je svrstan u red gradova duhova. Šezdesetogodišnja Fern, koja je do tada radila u tvornici, kreće u nepoznato. Kombi je njezin dom, a ona se svrstava u moderne nomade koji lutaju opustjelim dijelovima zemlje, snalazeći se kako može, obavljajući uzgredne poslove kako se ne bi potonulo do dna. Ova sloboda kao izbor ima svoju iznuđenu ljepotu, jer se ovi ljudi susreću, druže, razvijaju duh razumijevanja i solidarnosti. Nešto što nam svima nedostaje.</description>
        <originalTitle>Nomadland</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>107</duration>
        <year>2021</year>
        <genre>drama</genre>
        <imagePath>assets\1377644994.JPG</imagePath>
        <rating>12</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/zemlja-nomada/7526/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
    <movie>
        <title>Čarobni prolaz - sink</title>
        <publishedDate/>
        <description>Uzbudljiva i živopisna avantura odvest će vašu obitelj u morske dubine, u krajolike očaravajuće ljepote, ali i velike opasnosti. Priča prati mladog dupina bujne mašte i njegovog najboljeg prijatelja koji neprestano otkrivaju nova mjesta za istraživanje - pronalaze brojne čarobne predmete, za koje nitko ne vjeruje da su zapravo stvarni. Jednog dana otkriju čarobni prolaz koji ih može pretvoriti u ono što žele postati. Nažalost, jegulje su otkrile njihovu tajnu i odlučili su prolaz iskoristiti za preuzimanje Ribljeg grada. Kako priča napreduje, dupini se moraju utrkivati s vremenom kako bi spasili svoj grad. S nizom ljupkih detalja, odličnim glumcima koji su sinkronizirali film i, dakako, savršenom najmodernijom tehnikom animacije, ovaj film pravo je uživanje za oči i osjećaje.</description>
        <originalTitle>Magic Arch</originalTitle>
        <directors></directors>
        <actors></actors>
        <duration>84</duration>
        <year>2020</year>
        <genre>animirani</genre>
        <imagePath>assets\1311123096.jpg</imagePath>
        <rating>0</rating>
        <link>https://www.blitz-cinestar.hr/root/carobni-prolaz-sink/7525/20210601</link>
        <reservationLink>https://karte.blitz-cinestar.hr</reservationLink>
        <startDate>2021-06-01T00:00:00+02:00</startDate>
    </movie>
</movies>
